郭卓堅求覆核鄭泳舜資格敗訴 官：是否港獨須考慮創黨宣言及行為

長洲市民郭卓堅早前向高等法院提呈司法覆核，指剛在九西補選中獲勝的民建聯鄭泳舜所屬政黨主張「民主建港」，等同推行港獨、分裂國家，要求「DQ」鄭。法官今（19日）頒下判辭指，裁定有關政黨是否主張港獨時，需要考慮其創黨宣言及作為，並不能單從字面斷定，而且有關主張只含「透過民主去建切更好的香港」意思，故駁回郭的申請。
郭卓堅稱結果不感失望，反而覺得「歡喜」。（梁芷君攝）

郭對敗訴感「歡喜」

郭卓堅庭外表示對結果並不失望，反而感到「歡喜」，直言昨晚已預料敗訴的結果，但心情沒有受損，因為如他勝訴，便意味區諾軒會敗訴。
官：不能單以字面斷定

法官周家明在判辭中明言，沒有基礎顯示民建聯主張的「民主建港」等同支持港獨，而考慮政黨的主張時，更應一併考量其創黨宣言及作為，而不能單從字面斷定，而郭亦未有就此提供更多證據，而「民主建港」的意思只是「透過民主去建切更好的香港」。

咁自決又點計

保皇狗一向玩晒
你依加先知?
不過有班人掛住屌泛民
扮睇唔到姐

郭卓堅庭外表示對結果並不失望，反而感到「歡喜」，直言昨晚已預料敗訴的結果，但心情沒有受損，因為如他勝訴，便意味區諾軒會敗訴。

龍門任佢擺
唔係獻世派既等俾人Dq啦

到時又會有人用泛民點點點幫保皇狗轉移視線架啦

諗太多
重未知港共啲仆街標準？

黃絲廢老幫法治打飛機

中華人民共和國係咪行共和制？
朝鮮民主主義人民共和國係咪奉行民主主義？